『薪火post』BNO 續期資訊(90) 睇頂置 HMPO簽收後60個工作天內更新

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

申請續領英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

最後更新 : 2020年6月12日

簡易續期指南

APPROVE 到四月頭

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

本地申請網站：

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)
長期冇更新

BNO VISA checking

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

2019年數字

直至2019年12月31日為止，續領護照數字為：154,218

到2019年12月31日為止，有效護照數字為：314,779

到2020年3月19日為止，有效護照數字為：349,881

As of February 2020, there were 349,881 British national (overseas) passport holders in Hong Kong, out of an estimated 2.9 million people eligible for such status.

截至2020年4月17日，有357,156 本有效BN(O)護照。

Last edited at 12 June 2020 by HeiMore

開post template:

上個POST用咗3日

要

唔該 係咪宣誓講晒兩次改過咩名

HMPO好撚忙，成個月都考更新狀態唔出奇

除咗民政署宣誓，入境處登記事項證明書都好使好用
寫晒幾時改過咩名諗諗佢

入境處登記事項證明書
HMPO有試過唔得

反而登記事項證明書唔得我寄咗
我都唔見咗改名契，諗住一了百了

唔該巴打

Update 下

8/6 fedex 到hmpo
6/7 HMPO received

我想問下 我網上填晒資料比完錢 佢就SEND左個EMAIL話Passport application received
咁我係咪只要整理晒要既文件去寄就得?
因為我原本諗住直接比埋副簽佢唔洗煩 但佢又無SEND EMAIL比副簽份野我

countersign form要上去個site度download

入左黑洞個批？

入佢個網址打NO.睇進度果到?
佢都係叫我比PASSPORT ,ID CARD果D野

lm

我9號到....
重未update....

新post留名
今日終於收到email approve左
我係英國人呀屌

有無人揀左other
同埋first UK passport
但hmpo都無要求交父母出世紙/結婚証呢d?

Coronavirus (COVID-19) - in line with public health guidance, we are working with fewer staff. It will take longer than usual to process your application.

10號到
仲未received
慢慢等下先

8/6 + FedEx + A Yates + 11:37
岩岩收到sms，我終於出咗黑洞啦

我仲等緊 就快啦

同巴打一樣

紀錄下先:
10/06 + Fedex + MORAN + 11:57
未Update

X2!!!!

8/6 SAR 仲等緊 就一個月啦

8/6 DHL A.Dower仲未update status

一9樣 齊齊黑洞中

幫家人申請收到，全藍色

你一向都係，只不過護照過咗期啫！你特衰或回鄉卡過咗期，都唔會話自己無咗中國籍吧！

有！

又點解你又覺得唔需要你交就有問題呢？

嘩！藍色不斷湧至！

仲未出黑洞

見之前有巴打15號簽收都已經update 咗status
可能真係忙到無分先後了
高度表揚HMPO 手足

我已經用bank staff做副署 佢都仲要我搵countersign 有冇人都係咁

You need to ask someone to fill in and sign a form to confirm your identity. This is known as getting a countersignature.

佢Passport 係咩

我個fd一年前續左呀

網上填完申請表？大約幾時會寄 email

佢有無話你個副署人唔合資格？

我記得一日就收email要資料

You need to ask someone to fill in and sign a form to confirm your identity. This is known as getting a countersignature.

We've posted a form to you.

Your application will be kept on hold until you are able to send us your completed countersignature form.

What you need to do

Find out who you can ask to countersign your passport application:

If someone has already confirmed your identity for this passport application, ask a different person this time.

After they've filled in and signed the form, return it to us.

我諗bank staff都唔合啦....

你係收到另一封電郵叫你搵過？你有無問hmpo你位朋友咩原因唔過先？你位朋友持有有效指定國家護照嗎？

你個進度update係咪processing緊先？
如果你啱啱先寄過去 就唔使理呢封e mail 架la

係呀 佢email話我知同埋比張form我 未問呀 我都係岩岩先收到 我朋友有特區同bno呀

If someone has already confirmed your identity for this passport application, ask a different person this time.

咁惟有搵過另一個，你有無印象你依家個樣會唔會同你本嘢個樣差好遠？

唔係呀 一個月嫁啦

你係lost passport 定有舊passport ??
你個bank staff 揸咩passport?

會好遠呀 因為舊嗰本個樣係小朋友

有舊passport呀

一個月無用架喎
人地staff update左收到你文件未先?

咁可能佢想搵多個人證明你真係持證人

如果你冇尻吹既話
咁好大鑊 好多冇專業資格既bno副簽都收皮。。。

唔係，你應該電郵問返佢哋咩事先，你首先話已經連文件寄咗俾佢哋，問佢哋收唔收到先，如果收到，你就問邊一個地方唔合資格？因為你都要搵合資格人士吖嘛！有人試過PE 唔接受同學關係，但改填朋友又無事！因為佢呢位朋友幫簽無數人，從來無問題！所以有時唔係你朋友嘅原因，而係PE 判斷有問題！你問清楚原因，上嚟再報告，我哋齊齊拆掂佢！

收到嫁啦 所以佢而家肯定係想要多一個簽名

好呀 多謝你地幫助呀！

會唔會填錯佢bno no之類？

一定要問清楚原因，唔可以不明不白，因為好多人未續，如果真係收緊就真係大大鑊！等啲人仲話by pass副署吖嗱！

我擔心真係收緊左。。。。。。

我都覺呀 當初我都bypass過 又要補文件 點知宜家又黎多獲 真係殺我一個措手不及

岩岩收到佢email黎追我交文件
但其實25/6 fedex顯示已簽收
咁係咪唔洗理個email

IT狗就畀錢入會啦，入咗會變專業人士，搞掂。

真係收緊真係大大大大大鑊....我身邊大把親戚朋友都未續個個都話諗住遲d先續

我覺得個別PE ，唔好嚇自己先！

我都唔知個朋友有冇入會個d
等HMPO簽收左 開始PROCESS再算

......by pass

係
冇叫就唔使俾，人人case唔同
跟指示執嘢就得

佢第一次交文件無交過

如果係無交副署，真係自己玩死自己！最驚玩到全面收緊，就真係累街坊了！

係呀 第一次無交 之後補返 宜家係又要再簽

第二次你係寄去定電郵交？

佢原來有講
We need a countersignature because:
- when the examiner compared your old and new passport photos, they didn't recognise you - your appearance has changed too much.
The attached form states that the countersignatory must hold a UK or Irish passport. This is for UK applications only. We can accept UK, Irish, EU, Commonwealth and US passport holders for applications made from outside of the UK.
Please note: If the countersignatory does not hold a UK or Irish passport they must provide a colour copy of the details page from their EU, US or Commonwealth passport.

呢段似係講緊你第一次冇交副簽 要求你補交個陣 ？

唔係呀 係宜家呀

你問清楚衰邊瓣先啦？你之前寄去定電郵俾PE ？所以我問你個副署人有無填錯咗護照號碼囉。

真係要sd返個email問點解

8號黑洞

但係又冇講呢次副簽衰咩唔得

咪講得好清楚
審批個個人認唔到申請人個樣

睇頂置

唔係衰個樣咩 唉 人大左 同細路仔梗係路同嫁啦

上面個到就係話 PE認唔到你 先需要副簽 （英文廢 戴返頭盔先
但你都交左副簽

佢本PASSPORT有效

其實之前已經係衰咗個樣，所以先叫你補，但你補咗啦，呢一次就應該係副署人問題，所以叫你問清楚呢一次衰啲乜！

佢話剛剛收到新證一個月喎

第一次bypass 要你補返副署個陣係咪已經收左件

睇你呢張圖，點解無上一次要你補嘅日期？睇嚟係剛剛叫你補喎！究竟上次叫你補係幾時？你仲未答電郵定寄過去？

睇返佢覆，應該補咗，但佢自己聲稱hmpo唔接受今次佢bank staff朋友份副署！但睇張圖，應該今日先叫補，而且佢個電郵內容，係第一次要補嗰啲回應嚟。究竟依家PE 係咪收咗份表先？如果電郵去，即時有反應都應該唔係封咁嘅電郵喎！

即係你第一Round 寄文件個陣無寄到副簽？
之後你係佢無話你要寄副簽既情況下自己寄左？

有冇人記得included child果頁個出生日子格式係點

想問佢話我過期太耐you may need to have a passport interview ，係咪即係唔使玩，除非專登飛過去？

你都寄咗
重問

你搞唔清楚其他ching問乜
你話HMPO叫你第二次補交副簽
而你呢段嘢好明顯就係話你無交副簽所以要你交副簽（第一次）
而家其他ching問你第一次補交副簽之後衰啲乜，要你交第二次

睇DOC

請問邊度有得輸入副簽人資料
佢話喺application度入副簽人嘅名同email
但我網上application搵極都搵唔到

師兄 同一批 都係11:37到
但未改status

所以頭先睇完 我覺得似係未收佢第1次補交個份副署咁

佢第一次by pass咗，識得喺PE未叫補嘅情況之下補咁醒？咁之前by pass嚟把鬼！

邊個話

可能係㗎！你可能就係連登第一人，期待你報告！

點解冇人答到

所以我咪一路問佢寄去定電郵去囉！我懷疑叫返佢朋友簽過，即刻電郵過去，聽日批了！

原來第一次by pass 左
一係填錯passport number
搵唔到係咪有依個人

個位巴打快d 問返個staff

因為呢度有父母本included child證嘅人極少，大部分上嚟問嘅人，都手上無證，或者有自己本證嘅！我嚟呢度咁耐，呢類人包括你，應該雙手都數得晒！

呢段嘢似係叫佢做第一次補交咁
根本無解釋話點解第一次補交fail
可能係系統自動send都唔定

我亦懷疑係咪衰呢瓣，唔小心填咗特衰....

等返個巴打上水先知真相係點

X4

第一rd無寄 因為當時on99無理咁多

佢就係問我個樣變太多呀 第一次補係因為我根本無交

6月2號佢咪叫我交簽既 當時我已經寄左無副署既文件啦

我知自己on9
我想問有無人試過本特衰蓋左其他印(去景點啲紀念印)而又成申請到

你文件寄先
之後副簽後寄？
你track 唔track 到副簽份件到左未？

係呀 文件先 副簽後 副簽都簽收左一個月啦

你(第1次)揀錯咗副署人在UK,所以你朋友用電子方式副簽完被打回頭，因為佢實際上係outside UK
然後HMPO要你用paper form再簽多次(第2次), 我理解係咁

我當一次啦 因為電子根本唔成功 咁最後我用form簽左比佢 而佢又簽收左既 宜家就係頭頭countersign 啦

係呀 佢email比form我 都係寫countersign既form 唔同我第一次副署既form嫁

你明唔明，無論幾多次補交你個樣都係變得多㗎啦，呢個係解釋點解你要交副簽
而家問題係點解要第二次補交（你第一次補交衰乜）

唯有咁同巴打講
放心啦lost passport都係靠個身份證號碼都續到
Included child都係咁嘅啫
唔怕!

明啦明啦 終於明 咁我問佢第一次做咩唔得啦 sorry比較蠢

我想問

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

我符合哂上面三個條件
但我好肯定當年兩老冇去申請過 bno
咁我仲有冇機會整到 bno ?

請問回歸前係香港出世應該係咩國藉
同埋town of birth應該填咩 因為country of birth有香港 哩個選擇

唔關事啦

睇DOC
REPORT LOST
SEND SAR問

你being processed 5/6喎！點會2/6叫你補副署？

所記巴 我填緊資料 求解

睇doc多一次，跟住啲方法去做！

Town /country of birth 都係香港

睇返張圖2號叫我補 我狗衝搵人簽即寄 5號就簽收processed 呀

咁我係深圳出世 應該填廣東定深圳

同埋 我老豆係68年出世 咁個個at the time of the application’s birth 應該填咩

were they married or in a civil partnership

如果父母無離婚填NO?

6月8黑洞事件苦主表示新一個working day又即將過去

我申請啊 我要填佢出世國藉

我絕對有懷疑你個PE未收到你份後寄副署表！正常應該係being processed 後，PE 睇完文件，會叫你補交副署表去指定地址，呢個地址係去到佢手上嘅！又或者你即刻問電郵去得唔得，而通常都接受嘅！但你係being processed前！咁地址寄去邊？另外你PE 依家將你個申請轉做paper form，即係張form無相，要交實體相嗰隻噃！

但係份doc話離咗婚填yes

廣東又得深圳亦得，佢哋通常用最精確嘅，即深圳！但你到時place of birth可能印深圳囉。

離咗婚填yes都啱呀
“Were” 丫嘛又唔係”Are”

咁你出世一刻，世伯咩國籍？

明

你出世一刻，父母結咗婚未！

係你出世時佢國籍呀

當時你出世時佢哋結婚未呀！明唔明？成個申請無要求今日你父母個婚姻狀態㗎！

仲有2個鐘

預左冇機會

睇黎又冇我份

啱啱ups YATES簽收

幾號簽收?

啱啱簽收

啱啱睇睇下先見到自己申請BNO張相唔合格（牆上有黑影）？ 而家信用卡過咗數，搞緊副署，有師兄知道有得更改嗎？

應該係 佢覆咗我啦 我諗佢真係冇收過我個副署呀！ 佢話可以同一個人再簽再copy bno email比佢 應該係我當時太心急就即刻補文件

唔得先算喇

無法提供祖/外祖父母資料可以寫咩解釋？

而且我當時就咁寄去同一地址 而家係真係有個專人去負責我個case

我96出世 咁佢應該係咩國藉？British?

填錯咗生日日期同地址 係咪可以寫信解釋

PE睇完會叫你補，你到時再上載另一張。

Push

我都想知

呼....終於搵到原因搞掂！PE 要求補，你班友實補到！點解佢要揹咗你哋個責任上身？

嗱！你哋其他嗰班by pass友，後果自負呀！真係可以轉paper form叫你補㗎！另外我真係唔希望玩到連職業都收緊埋！以後大家可以嘅話做返好副署佢！未交嗰啲尤其是！

你原因係咩？唔知咪答唔知囉，講返自己原因囉！

副署張form 我叫朋友填完, 之後send 俾我, 我再print 出黎交可以嗎?
因為朋友佢唔係香港本地...

咁你知原本地址，分分鐘仲喺黑洞中啦！

求解

我以為你話update

其實呢位巴打係唔係籃絲？個frd 專登填錯野玩9 佢呀？

push..

我點知？你問佢同搵證據囉！佢邊度出世先？有無英國護照？

絕對可以

佢有BNO 香港出世 係咪填British

不過應該唔係啦，已有答案了！

當然啦

推

我今朝係R.MORAN簽收

請問 address個到 state 同 town點填 冇得blank

我而家先發覺自己寄過去個陣個地址冇寫pex個appl. no. 雖然簽收左 但會唔會唔知係咩扔埋1,2邊

state個到可以 blank原來
咁town/city 填番HongKong得唔得

去到最後了 求解岩岩搵資料俾佢彈左我 要重新填

最好

香港出世應該係British

push

都係HONG KONG

多到咁

想知出世紙係咪必需
可唔可以用彩色影印
已過期廿幾年

Blackhole brother

因為我怕佢唔受理 btw 唔該巴打

裡面文件有無任何pex no？

Country ：香港
Town / city：你住邊區咪邊區

有無巴絲相似 我6月3 submitted 6月9簽收
到e家都未有回音 過左30日了

由於hmpo有遺失正本前科，有錢可出核證副本，無錢可彩影做副本，影像要清晰唔過底，底面都要影，可以手機影自造成A4文件，可雙面印製。但hmpo有權要你補正本。如果真係決定俾正本，為減風險，請於所有文件上標示pex no，以免散失。風險自決！

填晒網上D野 正常係咪即刻收到EMAIL Show REF.NO ，琴晚apply 今日都未收到

有舊證就一定受理！你呢啲驚唔受理思想點嚟㗎？聽匪語太多？

8/6先慢慢痾緊出嚟....

等下
好多8號入左黑洞都未update

香港出世
舊果本BNO 零幾年過左期 無續到
無damage
但個樣變左太多
我比完錢佢無得比我係個system 到print 張 countersign form 點算....
有無巴打有同樣問題?

Thankssss

我都係
唔洗擔心啦 唔係得你一個人係咁

有fd 10號簽收但係已經有回音

我6月15寄到 啱啱有更新話：documents received

呢個係當年4000蚊黎

我填晒交咗錢，之後收到email，但無見唔到郵寄地址？

你真好運

有

Vip用戶嗎

有冇人用 fedex 上門收件?
想問問個 fedex 信封係唔係上門收件先俾? 定之前要request 定?
如果係之前request 幾耐會有?

另外想問下去民政署宣誓, 係唔係即日去到就搞到?
個流程係點? 洗唔洗又要再排期?

Lm

想問吓寄舊Passport嘅人 點樣先至可以攞返本舊Passport？

唔驚啦

你又唔係報失咗，搵返寄埋去，本舊證應該自動連文件返嚟。

文件要每張都寫低pex no？ 寫係左/右上角？

紀錄下
16/6 + Fedex + R. Moran + 10:35am
好耐月尾都未有update

請問住址證明佢冇話可以bank statement，但佢list出黎個d我都好似冇

而家先留意到新post名係60日更新

你login睇返，應該有地址。

同你一樣，但未收到

最好

自己諗啦

睇doc

我有朋友寄左舊個本, 冇退返舊個本
所以想知係會收返定會寄返..

咁可能係佢唔好彩

有冇6月10號，10/6 寄到HMPO的巴絲，收到Documents received Update?

分兩份返嚟喎！一份文件連舊證。另外佢係咪之前報失咗，後來搵返，寄埋過去先？

15/6到 fedex + moran 岩岩收到email

如果家母真係搵唔到人識兩年可以幫手副簽
點算好

驚個邊d職員當左其他野放埋一二邊 不過今個星期冇進展可能有會sd enquiry問下

你自己啲朋友，有無見過吓認得吓伯友㗎？

幾時收到19號

所記巴 如果報失個陣填錯名 但又收到ref no 咁點搞

你都好多問題喎！

點樣俾錯先？你仲俾咗其他資料㗎喎。

唔跟日子 我地好多8號都未update

巴打介唔介紹cap圖比個timeline來睇下

我搞曬la等寄 我幫女朋友問
佢報失個陣First name 同 middle name 係分開填
佢middle name 填左名中間個字
first name 填左最尾個字
咁宜家應該重新報失定點

我8/6 + FedEx + A Yates

仍然末

已sd
之前都有巴打打去問 HMPO話等埋上星期睇下有冇

咁佢係咪中晒身分證大法？係咪照去囉。佢哋應該對埋出生日期同身份證號碼，先俾到ref no佢嘅！

佢岩岩重新報失左 咁係咪照等 定可以用番之前個個ref. no

我25/5 submit網上資料,
12/6先寄fedex,15/6 簽收
今日就documents received

你係報lost 無ref no 叫你打過去？

其實而家見好多人收錢幫人搞
但副簽個度點搞
搵條友扮識你好耐？

咁你都再報過啦咪等囉，ref no俾你哋作參考，入唔到系統內！

3 weeks
4 weeks 都嚟緊喇

嗰啲可能犯法嘅嘢，呢度唔討論。

哦
原來係犯法嘅

終於收到！
但係佢打錯左我出生日期，我係咪要寄返返去
係咪太忙，咁都可以錯

係

照寄料過去先

如果計working day就7月8先係第22日

但係佢之前填錯名個次報失個日已經即有email 話 passport已經取消左 同 有ref no.
咁但係宜家又再報失多次咁會唔會有影響
因為兩次都係填同一個passort no（本野得番有相個頁）

求解

梗係啦，虛假宣誓你認識嗰條友兩年，偽造文書嚟架。

旅行社收2000，律師收8000都好有可能係講大話。

佢係咪兩星期分開兩批人嚟做
所以而家8號+15號嘅人都開始received

可能係都唔出奇

15真係skip晒9-14

官網寫
If you’re applying outside the UK:
Your countersignatory must have a current British, Irish or other EU, US or Commonwealth passport.
If they have a US, Commonwealth, or non-British or non-Irish EU passport, you must include with your application a colour photocopy of the page with their photograph on it.

有冇人試過寫信話提供唔到副簽人嘅護照個人資料頁,而又成功續到期?(知道後果自負但想知有冇成功例子)

屋企人終於捨得掘返本BNO出黎
但係頭先幫佢入資料先發現原來2013 expired都要當係first adult搞

btw 唔係藍屍，上次我SEND去搞問搞唔搞埋都仲話緊咩老喇都唔會走blablabla

不過都有見過9-12號有update 但少

足足4個月，終於成功

11/6 + M Yates 未update揮手區

same here

15 號 fedex Moran here, 但未update

再報咗就等啦 咪等新ref no囉
乜嘢原因你會覺得報兩次就有唔妥呀？
又要急 又想穩陣 咁一開始就唔好填錯先
唔好將你自己呢套push掉入hmpo度

first name middle name都可以錯

小事見細節 究竟平時做野有幾甩漏

都唔係甩漏咁簡單 智力有問題啦

鬧得好

講得好
report lost多次點會有影響
最多咪第二次report 無得重覆cancel
鍾意等就等
唔鍾意等就直接俾錢
而家又要心急又要懶穩陣report多次
實無問題㗎
人哋check返覺得on9姐

呢 d 小學 level 嘅野都錯
算啦，繼續揸特衰啦
俾你續左BNO
過去英國我怕你完全生活唔到，生存唔到

好好笑
First name填中文名最尾嗰字
即係成個名調轉錯晒
陳茂波變波茂陳

梗係啦，你聯絡佢哋先，佢會俾指示你，記得俾埋速遞收據佢claim錢！佢哋可以好多嘢錯㗎，所以要小心核對返啲資料。

你點錯法？另外紅定藍？

要急 就無得求穩陣
要穩陣就唔好急
都好多人用彩印代替正本/核證副本
亦都好多人略過咗有啲文件唔交（我都係 申請中）

無野係絕對百分之百穩陣
就算文件正本hmpo都有試過整唔見
快定穩陣其實真係自己評估
但你越急越催 人哋已經忙再睇到咁會點？
試吓將心比心啦 比著你都嬲 特登擺遲啲先做啦

收手啦各位催命大師

sorry咁多位 咁我等下 唔好意思

都唔知佢report多次做乜
人哋都唔會睇一樣資料就去cancel passport嘅
好明顯人哋見到佢on99填錯次序、其他資料match晒咪同佢cancel囉
而家又嚟cancel多次

係你哋自己搞到成件事亂晒！你既然有passport no，根本就唔應該再報多一次失，成件事未問清楚，自己已經行下一步，後果自負吧！

BTW，既然有資料頁，根本唔係報失，而係直接申請，揀demaged！根本你一開波已經行錯！報失組真係多得你唔少！有條屍得一頁都唔係報失啦！

依家直接申請啦！仲問仲等！

乜啲英文真係咁難理解咩？張副署表有寫喎！英國/愛爾蘭咪唔使囉！幫得你填嘅朋友如果非英愛護照，應該俾埋資料頁你，唔得就要搵第二個！

分時段
正常入民政署去問就得

今年都2020，系統咁分亦無可厚非！

等報告咩色

呢度係寫信解釋

會唔會印錯BC比我地

Push你老母咩 自己本護照都唔識續 去乜鬼野英國呀 叫中聯辦幫你續啦

頂置同DOC都有中文申請LINK

睇頂置
睇DOC
寫信解釋

會，所以要睇清楚，舊年錯好多，仲有合成獸！但今年又真係無喎！

印錯BC先正

即刻有居英權

岩岩睇返 我特衰果頁緊急聯絡一路都無簽名
唔知會唔會彈

利申： 已寄彩印

有冇巴打記得INCLUDED CHILD 果到個出生日子格式係點

其實我知非英國/愛爾蘭簽發passport holder要有埋資料頁，只係想知有冇人試過非英愛passport副簽人冇資料頁都批係我講得唔清楚

Anyway 感謝ching解答

因為未影證件相所以仲未交application
想知2013過期既話系統唔要求副署機會係咪會較高？本身係adult passport+叫做無咁遠古

雖然佢要搵人簽都唔難既

幫老豆續返bno
其實阿爺阿麻啲資料係咪唔入都得
啊爺啊麻啲結婚certificate同大部分資料都完全搵唔到
同埋啊爺都死咗好多年

關咩事呢

我唔明你驚咩嘢

系統要就要
唔洗就洗
HMPO要你補會通知你

我屋企人2014 expire 都係當普通續
佢係小童轉大人先要first adult?

屌 差一年

到了依加我只係想知答案

你以為啦，錯就係錯。不過有個case，有位巴打直情再問佢哋核實多次，如果話真bc無誤！或者查過三代，搵到證據證明佢真bc啩！其他.....我覺得還遊世界仲可以，就講到入境英國用居英權利就......

你依家簽返囉，彈就應該唔會嘅。

我send左msg比佢地啦
而家等佢覆
佢打錯左我年份，大左幾年
有得claim返錢都好啲
我係藍呀

相就手機影啦，你要入系統一次，先知使唔使交副署！既然搵人唔難，擔心嚟做乜呢？

都瓜咗咯，你咪答瓜咗囉！有舊證就係最強國籍證明，父母資料文件全屬次要！

你答咗！小童轉大人仲唔係first adult？

佢仲懶懶閒咁
我已經同佢講而家apply好大機會聖誕先會收到

我屋企人個本係adult黎
03年續13到期，唔係BB passport 得5年

今日終於收到本BNO，係藍色
比大家參考吓我係3月31日定4月1日 DHL寄
再次多謝呢度嘅巴絲熱心解答疑問

咁咪係囉，諗咁多做咩，課金先啦！

8/6 + FedEx + A Yates + 11:37黑洞仲未走出
等到人都癲, 睇住港共愈來愈癲, 本BNO第一步都未啟動

巴打同我差唔多時間 咁姐係我都準備收到

舊年唔續

3/6 SAR no reply

其實你問咗咁多次都無人答到你就算啦

我續嗰時都十年過期，即係相隔有20年，個樣變化都好大，以前好瘦續時肥一個碼，舊年都一樣續到，我相信如果面部特徵唔變唔會認唔出，整過容就唔知

我諗住比夠30個working days先sd

我擔心update 到20號都未到8號

只有佛系

Fedex一個月後終於收錢

同你exactly 一樣 但無update

如需副署，簽咗副署表返去實得唔使煩！

尋晚打左電話去問 留低左DHL 6月8號簽收同埋寄件既reference no.呢三樣資料俾收件部跟進 我問大概幾時會有update 佢話好難講 但會盡快處理 6月8號黑洞中既巴打絲打可以打電話或者email留低資料 因為都成個月 係時候出聲等佢地唔好遺忘6月8號

琴日比 Ryan Moran簽收左件

X5

請問各位爸絲打
我人在美國
特衰已過期，有綠卡
想申請返BNO
可以用綠卡同driver license代替有效passport嘛？

我諗嗰日多到一個點，可能影響人數過百甚至上千！啲件應該一袋袋擺，每個人都聯絡佢哋，咁我諗煩到一個點，就唔會有咁得閒搵你哋啲件出嚟！你已經代表咗咯，其他巴絲咪隔一兩日時間，先聯絡佢哋催吓囉！佢哋返唔齊工，申請人數又咁多，咁大家真係咁急攞嚟用咩？俾啲耐性啦，香港人！

特衰係因為有相，同埋有其他資料，作為佢哋參考！你咪根據你張文件清單照執俾hmpo囉。

特衰過期都要畀
因為本嘢未void
特衰以外嘅護照無論有冇過期
只要係未畀offical void嘅護照都要全部畀

係美國未入藉
呢邊移民局未開返(武肺)

我特衰係唯一passport但已過期
我而家只有綠卡，driving livense同過期特衰
睇佢個Table A寄曬D copy比HMPO應該ok掛

簽收後日子越加越大

去郵局寄speedpost好唔好呢？家附近有郵局

至少有得幫兩老申請

岩岩寄出左，要開始等Updates消息了

佢哋本身無apply過 想幫手搞都無

我等埋呢個星期 冇就sd資料

用郵政speed post 得唔得? 會唔會好慢?

UPS/FedEx 網上開戶口平過佢，上門收件，送件時間穩定，仲寄speed post？

自己要買厚信封放文件？

一老咋，另外一老係大中華膠唔會搞

正常唔慢，不過之前多到慢到三星期試過，一樣係攞埋一邊但求就手處理，依家開返唔耐，多唔多人用唔知，但當ups/FedEx 網上開戶口價平過佢，無誘因用囉。

佢會俾信封你，你用普通file裝好就得
自備包裝貴成倍

應該用佢提供嘅封先至平，詳情睇置頂，打熱線或網上查詢。

HM 俾我個地址中間有我個申請編號，打埋落地址度Ok?

最近啲case通常要幾耐先拎到新bno

7月5簽收咪起碼要等到7月尾

仲以為個個都要
咁樣可以搞少啲野

睇置頂

睇post名，自行評估。

你是獨一無二的，唔好同人比較。系統要乜咪俾乜囉。

可唔可以同時間幫多個一個人做副簽？

真係識咗兩年以上嘅話當然可以

屌好柒⋯
寄既時候件速遞名寫左全名無寫PEX編號，
可以點做⋯？

我無撚左個腦阿
Send email有無用

唉 有冇人答到我

即係點 你寫左你個名定hmpo

依家係咪停左Renew嘅application

唔係啩 玩到咁大

邊有阿

冇用
隨時大把失魂魚好似你咁唔寫pex
send email反而等於佢哋多層功夫

有你個名+dob就勾到你個record㗎啦
不過會畀人咒咁解

20號經郵局寄speed post 到今日都都係 （已離開投寄地）有冇人都係咁

我啱啱都check咗 冇事

太多人爆server炸

你依個notice係咪download副簽form個陣彈出黎
我等左一晚就正常番

有無618簽收既巴絲打？

我611簽收都未有

6月10都未得 有排等

6月8表示英國個邊好似準備又開始新一個working day

屌,申請出世紙核證副本都要2星期

有冇人試過打去sar問佢有冇bno資料 佢係會快啲覆你架？

林鄭月娥：倘英國單方面改BNO政策 國家會認真處理

我諗真係要走定佬先

又有一個假希望可以離開黑洞

冇希望就冇失望

我全名

我想咒死我自己
係驚佢會當廢紙

想問吓而家轉咗藍色簿皮未？

速遞份件唔係寫hmpo個名，入面個公文先寫自己名咩？定係我get錯左你入面份件冇寫appl. no?

希望份野入咗黑洞嘅巴絲今日可以出番黎

阿門

全部人換身份證都會收番舊果張
咁你想點做?

睇清楚份doc 要你睇啲乜自己嚇自己解決唔到問題

報到
16號寄到office 已收email

12/6 簽收未UPDATE

特衰已過期，有綠卡
用咩護照

所以唔好郵局寄

10號咁耐都冇

好多本

我無用公文袋袋，我直接用fedex個袋袋住

咁即係前者？ hmpo見到唔係自己名會唔會唔收

岀返來啦

我用特衰入美國(移民)但而家已過期
我仲未入美藉，因為美國移民局未開同搞回美證好貴(USD585 + 85)同好耐
所以先想申請返BNO

而加申請BNO 最小4個月喎

個webchat係咪壞左
等左成個鐘都冇人
計過依家應該係英國時間office hour黎

wa 差唔多6千
唔怪得我個fd 未入到藉 都唔返黎香港住

照道理直飛既話
綠卡 + HKID可以上飛機

有咩問呀

佢地簽收左

佢地簽收左就ok la

我冇問題
因為仲有野係HK處理，可以等
美國個回美証得2年期仲要申請半年

$事少，得2年期仲要申請半年
我已經跪左係度
去支那領事館又麻煩
比Credit card付款之後一定有Fraud transaction

與其都要攪，信BNO好過

你有地址證明架嗎
寫多封信入去解釋啦

而家咁既情況
拎個BNO穩陣好多

好, thx bro

文件有無寫pex no？

定期維修或太多人入去，之前都試過。

所以speed post咪就係咁！而且ups/FedEx 可以平過佢，完全無競爭力！

依家sar通晒天，已經無得快！

個個而家都一樣
無人有得快

呢個星期報告好藍，而且紅色好似唔多覺添，睇定啲先可以肯定是否已全藍。

係咪去得

Doc received?

用綠卡要問下其他人點申請

其實你入美國用特衰，出境諗住用bno？似乎有啲問題喎！

停咗一後時間，乜依家開得返咩？

出境美帝唔check的
上機航空公司會check你有冇有效入境passport/ ID

美帝向來都係入境難過出境

比錢

所以PE真係會睇過諗過，唔係扮工嘅。

報告下
16/6 dhl送到去HMPO
7/7 今日HMPO received

之前睇個Table A可以用Resident card 同 Driver license 做document

16/6 簽收，岩岩更新左
用左三星期

8號簽收都未轉 遲成個星期就轉

其實sar係跟據法例，每個人都可以用sar查詢有關機構嘅個人資料，而且要免費嘅，如果打電話，無書面或電郵申請，可能未必受理，再樓上位巴打不妨試吓囉。

課金 課金 課金

咁嚴入寬出好多地方都係，最緊要你唔會因為護照過期而有手尾啫。

但求就手吖嘛

HMPO可唔可以理下6月10簽收既朋友仔

報告
6月8 A Dower簽收
7/7 啱啱終於收到sms話received

正常就係咁
支那人入境好麻煩
成日帶違禁品

咪就係

8號簽收都仲未有

公平咩

利伸：8號仲未update

唔知，但我見有得禁入去

朋友申請Online BNO
但個名打錯，原本即係Chan , 打左 Chna

我想問要打電話去HMPO 定

寫野個時寫解釋信？

想問下幾點簽收?

咁應該開返，但太多人亦未返齊工。

有舊證有身份證副本等文件，寫信解釋返囉，小事嚟。

報告 8號 a yates 岩岩簽左

報告x2
都係6月8 A Dower簽收啱啱都收到msg了

16/6 咁快received ？

有無R.Moran 簽收朋友

恭喜8/6簽收嘅巴絲逃出黑洞！
9-12號嘅準備！

岩岩收到sms出左黑洞啦 yates簽收

我見巴打轉status既都無佢份，會唔會洞中洞

想問下一般其他supporting document大概會隔幾耐寄返黎
睇DOC話一星期冇消息就去問下 唔想增加人地workload 但又擔心d正本文件會唔見左

5月尾都approve咗

hello

太樂觀啦！
5月中簽收，仲係processing

我仲未有, 你係FEDEX + 11:37?

sosad, 11:29簽收既仲收update...

我7月3號寄DHL
HMPO 7月6號簽收左.....

我地孤兒

仲未轉status

有冇人成本特區護照寄過去？

孤兒仔 +1

5月24 submit application 5月28 寄到英國簽收
岩岩收到application approves

我4年前續個陣係成本寄去

3/7 寄 ，Fedex顯示 6/7 R.Moran 簽收左

無

你有本過期BNO係裏邊？無入錯資料應該搵得番既，但可能耐D

我份野尋日俾佢簽收左

轉左status未

幾號簽收

15/6

無阿，唔見左

即係報loss+無寫PEX?
慘

+1

DHL 8號 A Dower 仲係黑洞中

垃圾桶

想問大家揀簽發地係揀Other定頭幾個？見有人話頭幾個就煩少d

留名被人屌

梗係other啦！你又想走精面？

你唔怕幾個月甚至半年無護照用咪寄正本去囉

我睇左上面個教學就係Other 但其他網又話頭幾個都得

Btw揀完Other 之後個Do you have a naturalisation or registration certificate 係yes定no?

係嗰幾個就嗰幾個，唔係就填others
已經有好多其他ching填咗前面嗰個
搞到出唔到副署form
結果HMPO都係要佢哋補
呢啲就真係得不償失
無需要走精面

Sorry Sorry俾其他網站呃到

想問埋Do you have a naturalisation or registration certificate 係填yes定no?

咁你有無呀

6/16其他人簽收都轉左

咁你有冇歸化證明書？
我地無得幫你答

我都唔知咩來

咁你有無歸化入籍證書吖？

歸化or登記證書

6月8 剛剛已received

你香港出世，定外地出世？外地出世無英籍，咪要有入籍證書證明返入咗英籍囉！

香港出世 95年申請左本BNO 所以我應該唔會有？

點知你係咩case
一般喺香港出世、一出世就係永久性居民都無，咪答No

請問唔見左registration of certificates 但之前又無申請過bc passport 可以點做

你應該交出世紙就真，歸化入籍證書與你無關。

出世紙交副本就得？

SECTION (1) or (4) ?

你自己定父母嗰張？

咁大獲我諗大家都係彩色副本？

我11號A Yates到而家仲係未簽收
我朋友遲過我寄都簽收左

而家好不安

Me too

老豆網上申請 俾完錢
話time out彈咗出去,
打咗去信用卡公司話過咗數
依加收唔到email 可以點做？

傳比子女就要

ching幾號簽收？ 唯有再等下

我除左香港passport/身分證以外都交左正本因為HMPO網站話D文件要正本 諗住跟實冇死
又怕交左彩色副本之後佢突然要正本 back and forth又嘥時間嘥錢
所以而家收到BNO就要擔心D文件收唔收得返
就黎一個星期了 都冇聲氣

遲你幾日18/6

有冇人知大約幾時會寄？

我果本好快 2日後寄出 過多2日收到

6月3 SAR 未覆

到時係唔係用dhl 寄香港？
係咪會有短信比個code 你查件狀態？

yes, 上幾個月申請係DHL, and DHL sms code
依家應該都照舊

風險自決，PE 亦有權再補，但由於再補直去PE 手，有乜問題都可以追返個PE。

第幾次

此刻依個時勢 用正本證明力會更強
而且hmpo有權叫你apply reserved copy

今日你都應該有睇news 777 話中共會出大絕對付BNO持有人

林鄭月娥：倘英國單方面改BNO政策 國家會認真處理

咁耐既

有bc護照，佢自己繼續到期續證就無問題！但佢係section 幾先，如果1（1）就仲可以傳一代，1（4）就只可以英國生先有bc咁啫。

聯絡hmpo問返情況

咁如果到時屋企冇人 或者想改送公司要點做？

其實沒收情況少，但有啲嘢一次都嫌多，尤其係唔係自己嘅文件添！試過父母大陸結婚證書無返嚟，究竟當睇唔到定中間散失咗無人知！所以我幾時都話，一定要有pex no喺每張文件度，唔好俾機會佢散失咗！

最緊要係本舊證，其他正本文件其實應該當年登記時已交齊。

巴打進度都幾快

上面有巴打教有code 後可以打上去hotline 或者上網
我個陣咁岩放假係屋企，所以未必確實答到你

6月9簽收 status仲未update
開始擔心

ｘ6

8號繼續黑洞中

副簽果張表, 幫我簽果個人摺左兩摺 (入左信封) 但佢寫明 don't fold
會唔會好大影響? 定照交都無咩問題
有冇人有經驗

算喇

ok 岩岩google過舊post comments 應該ok

絲打你幾時俾yates簽收?

我前2日send左lost bno比uk
今日就cancel左
但報失只係比d好簡單既野
名同生日
佢點解都搵到？
同名同姓 同生日咪仆街？

咁同名同姓 同生日既機會率係幾多？

好低
但好無安全感呢下

我諗亞洲人名既英文無咁易撞

唔好on9 啦，巴打

有REF.NO.就比錢喇

改address應該唔得
最多去locker

或者咁講
我只係提供得咁少資料

我咪可以9幫d難親戚報失cancel?

8/6+fedex+yates+11:37am

可以上網改去自提點拎
亦都可以上網或打hotline去約派遞時間

要搵人副簽先難
身邊無BNO人士
有1個但係做SALES

唔信可以等SAR

我有舊BNO，issued in 2003
而家online續
佢要我比父母出世紙同結婚證書
但我自己住緊喺德國，屋企人喺香港
有冇得話冇，唔提供比佢?

Yates +1
10號signed
仲排緊隊

佢係咪有限公司做？
有一行係 limited company personnel

寫信話點解無 睇下佢點答

父母出世紙主要係for英國出世攞到英籍既bc by descent用

睇左QA
有少少唔明]

Do you have any passports from other countries?

我有特衰
咁係YES定NO

主要係prove你老公個英籍點得黎

有咪yes 有咩唔明

特區護照英國簽發

有人成份文件摺兩摺照交，幸好成功續證。你保險啲嘅話，另scan一份做底，有咩問題電郵俾佢哋。

國籍行先，正當職業ok㗎！

最緊要你本舊bno，父母資料文件次要，交唔到嘅文件寫信解釋！

8/6+fedex+yates+11:37am
又一日
呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
a yate

想問下d副本洗唔洗簽翻個名姐係好似影完身份證個d洗唔洗起張影印到簽名

希望剩底既巴絲都快d係黑洞出番黎

承你貴言 真係冇諗過收政府既一皮仲快過收bno既update

個進度咁快嘅

8/6 A.Dower簽收
依然黑洞
又一日了

8／6 個啲會唔會係枱底 skip曬

9成9
8號大量件做唔切 但之後d日子不斷有件到 8號個d就繼續壓底

等~寂寞到夜深

8/6 今日跳出黑洞

25/6
繼續黑洞
係咪Application History都唔會update?

上嚟報告
6月17 R.Moran簽收
7月7 Documents received

17號都update埋
8號就繼續黑洞

出面影左證件相 upload 之後話poor
㩒continue 之後叫我explain 點解用呢張相
係咪可以照explain唔洗upload 過另一張？

17號updated
8號黑洞，25號黑洞
8號同25號共通點係A.Dower簽收

係咪唔一定需要出世紙?

我頭先自己屋企影張相佢話GOOD
白底就算

8號 A. Yates

唉 仲諗住出面影靚仔d 聽日手機試下先

佢仲自動幫我裁剪好個位

Yes

追唔番前Post....
係迷過佐1個月未轉"Document Received" Status，可以send Email 去HMPO，提供返速遞公司名 (DHL/Fedex/UPS)同Tracking Number，比他們搵下件野係迷真係到了HMPO 101 Old Hall Street?
如果可以的，Email Address 是什麼?

你速遞公司寫左咩status

大約睇左第一頁個excel, 有個小問題想請教下
幫緊我細佬整緊續BNO
佢就要求以下其他一樣文件 但係就冇銀行信既選擇 我叫細佬搵下 佢搵到上年年尾政府寄比佢封信 中英對照 但唯獨個名得中文 咁係咪都要搵traslation company certified
And 1 of the following from the last 12 months, that shows your name and
address and/or residency:
letter from your employer
medical card
letter from your local council or a government department
voter’s card
visa or residence permit (a colour photocopy will do)
education record for example a school report
immigration documents

已派送
收件人： YATES

最大機會個底唔夠白而出事 調一調會變番good
出得街影就行番過去屌爆佢老母叫佢執
好多時只係影相鋪太撚hea亂鳩咁黎

利申 做過呢行

同你一樣情況巴打 佢仲要Send email 俾我叫我交文件，明明交左

有冇選舉事務處啲信呀

多謝reply
搵過哂了 真係冇 其實個中文名可以睇返HKID去對
其他內容全部中英對照 我驚佢唔接受

d文件hmpo幾時收到?

6月10日上午

by default send出黎
最低有寫如果你已經比左文件佢可以唔理

8號黑洞又一日了

係Wo唔該巴打
可能要等30至60日？

上面啲人8/6收件岩岩先轉status
等下

你咪預60日

識人試過寄信比政府部門問廢話然後拎reply receipt當住址證明 因為好多政府部門收到信都會比個回覆你話已經收到你查詢乜乜乜 上面係用政府部門牌頭加你名同埋住址 諗諗佢 唔知幫唔幫到你

差唔多啦，間中留意下其他人啲進度
8/6簽收嘅都仲有一大班苦主未update
而家已經8/7了

一份過去一年內的住址證明，要有閣下的英文姓名和英文地址

Where these are not available, consideration may also be given to bank statements, utility bills or their equivalents. We can accept on-line bank statements and utility bills.

簽證或居留許可（或彩色影印本）
稅務紀錄，例如：由政府税務局發出的信件
教育紀錄，例如：學校報告
就業紀錄，例如：由你的僱主發出的正式信件
由中央、地區或地方政府部門發給你的信件（例如 ：差餉物業估價署的徵收差餉的信件）
洗禮或命名證書
醫療/保健卡 • 選民證
父母死亡證明（如適用）
出入境證件
你的銀行發出的信件

QA個到唔係寫左銀行信都得咩

最好俾埋

睇doc了解文件要求，尤其留心有段英文點講！

我都睇到 但online application佢個document list冇包括銀行信

人哋睇唔明中文！睇doc！

反而以家睇
問左幾個人
有唔同答案

出世紙係要正本定副本

睇doc啦！裡面段英文係之前巴打問PE覆返嚟㗎！

望穿秋水 終於望到啦
17號R.MORAN簽收
岩岩終於received documents啦

大撚把8號簽收都未有update
點解17號又有
亂咁嚟

不嬲都唔跟時序

睇完google doc有d野想問
如果1997年7月1前未夠11歲
香港出世紙有Established
但又冇拎過兒童身份證
父母有bno 但冇included child 亦都冇幫我拎
係咪皮已收
呢個情況仲可唔可以用SAR (Subject access request)個方法??
唔該曬

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'
只係得條件1,3
冇拎過11歲以下人士兒童身份證 首次簽發係零幾年
係咪冇資格 仲可唔可以用sd SAR email去問

我都收到佢通知叫我打電話過去俾佢
仆街啦，我啲英文又唔係好叻半桶水都唔知會唔會雞同鴨講

另外我想再問下如果你唔打電話過去俾佢，佢會唔會打電話嚟比你？

任何人幾時都可以SAR，不過你7/97前無出過身份證，機會極微！

Same here 希望大家都順順利利

完

唔使驚，叫佢講慢啲，都係問返你個人資料啫。你又覆佢電郵，問可唔可以電郵對資料囉。

we need some more information
Maybe bad news la
一定有麻煩野

因為我曾經改過兩次名， 一次1992年，另一次2002年， 唔知關唔關事

舊時本bno個名應該係1992年個名

咁咪照講lor
除非你冇證明係手姐

你有文件show到真係轉過兩次你怕乜
大膽少少講下英文啦
最多請佢講慢少少或者用簡單D既英文講
再唔係咪搵個英文好少少既FD幫下你lo

出世紙有我出世時嘅名同埋1992年改嘅名， 2002年改名時我有改名契喺手

我極度懷疑8號有部分係HM個廁所入面

咪嚇人，正常一向要打電話再核對一次個人資料！

8號 A. Yates
先係真黑洞

林鄭月娥強調 BNO除旅遊證件外，還賦予持有人有新英國國籍地位

我都係17號 R. Moran簽收，但仲未update

快架啦
我見佢都係6:xx pm先update
都應該係佢地臨放工前先搞

S.Jones一樣未update

其實係要講返，當時本護照個名，之後改過嘅名佢哋無記錄，唔需要講。之後申請時先跟返俾佢哋。

未

今日7月8喇，上嚟望吓先
ok 繼續黑洞出返去先

希望係啦

我舊年cancel都叫我打過去
當時無打到，因為唔知點打
最後佢哋打過嚟
不過唔知今時今日佢哋咁少人仲會唔會得閒打俾你

我都係R.Moran 係15/6簽收都未update

6月25號A.dower 簽收未update

6月10簽收+R.Moran+FEDEX 失蹤者每日簽到區

屌
茶餐廳搵支針疊飛仔呀?
遲叫有得食先

唯有再等下見d巴打6月十幾都updated
希望大家都快d

照道理你應該比左佢？

25號起碼過多2星期先啦
8號都未清哂

唔個幾時先走出8號黑洞

請問DHL寄過去到HMPO簽收, 預2個月夠唔夠? 因為要等埋份文件成個月先可以寄過去

好難講今個月唔知下個月事
你等咩要等成個月

我自已renew BNO, 老母改過名同我出世紙既名唔同, 上網renew bno填family details 又玩坦白填左老母舊名, 依家諗住等埋老母張改名證明書(要一個月)先一齊寄, 定寄左先,佢真係要我老母改名證明先再補?

我十幾號寄都未update

15號R. Moran簽收都入咗黑洞

A.DOWER做野係咪特別慢?
12/6 A.DOWER簽收 而家都仲未有咩消息

屌呀
Fedex話6月10 R.Moran收左 都未有update

你張出世紙係伯母個新名？

唔係, 出世紙係舊名

巴打幾號寄過去架

唔係, 出世紙係舊名
sorry, 係上網renew bno填family details 又玩坦白填左老母"新名"

分分鐘袋都未拆，不過唔會放廁所，佢哋無廁所用，暴動都似！

寫姓名嘅時候咪比護照個名佢，佢問我有冇改過名我就話番比佢聽我出世時嗰個名

但係我打過去要比長途電話費喎，好撚甘喎

佢打過嚟長途電話費就好似係佢比 (好似係)

講真，續證啫，父母資料根本唔關事！你其實應該填返出身紙個名就真！佢哋唔係證明伯友嘅存在，而係你英籍是否因伯友繼承而嚟！你應該寫信解釋就算啦！

溝通用返唔見咗本證個名！

大把平甚至免費idd方法啦！都叫你電郵聯絡問佢可唔可以用電郵方式對資料咯！唉！講兩次了！

我6月8 黑洞，A dower

Same

睇黎茶記漏單咁，擲左底

我上年收嗰陣個email入面係無聯絡email
（個email係由系統發出）
所以都係打電話啦

係我嗰陣就係諗緊點樣平啲
結果佢哋就打嚟

我22號簽收，有望係月中前received

其實呢，有巴絲報過，有人覆嘅。

9號黑洞

亦試過有人報失時remark咗自己無idd，要求佢哋打嚟！

啱啱再仔細咁睇過佢個系統電郵，裏面有一欄回覆對象，我諗如果回應該電郵嘅話就會寄比呢個回覆對象

睇左google doc有關身份證加左英文名有D唔明
去民政處宣誓聲明書係用入境處張rop21c form?
因為我見民政處宣誓聲明有張form, 係入境個網睇doc個張rop21c係去人事登記辦事處用...

咩都試吓啦，所有技巧都係前人經歷嚟，hmpo亦有webchat ，各式聯絡資料亦於網頁上。

至於idd其實有好多電訊商仲有做廉價嘅，Skype 開戶有免費分鐘添！

原來係咁我之前睇唔到

宣誓當然用宣誓紙啦，關入境處咩事！

doc入面個句野下面就係入境條link

頭先已經寄咗電郵比佢同佢講我冇IDD， 睇下可唔可以用其他方法確認

8號 A Yates仲係黑洞

其實副署related條線劃喺邊
男女朋友/兄弟姊妹嘅男女朋友計唔計

我老豆老母冇bno得我有, 諗住等埋老母張改名證明書(要一個月)先一齊寄, 定寄左先,佢真係要我老母改名證明先再補? thanks brother

男女'朋友‘喎

男女朋友⋯你唔講邊個知

明白晒

首先，如果真有伯友記錄，都係舊名，除非佢有通知過英國！咁你填咗新名，件事就複雜咗。證係你續嘅，但反而為伯友嘅文件張羅更多，件事變成妹仔大過主人婆！講真PE唔想知咁多他人嘅個人私隱。

你其實都知道點做，正途有正途做法，根本唔需要問！至於係會寫信解釋填錯咗定咩，則係你個人選擇，風險自決！

佢都話咗男女「朋友」都仲要問嘅！

寄咗先啦
而家重點係你renew，你本身已經有，伯母係邊個唔係關鍵
填張紙話伯母改過名，唔見咗改名證明文件
到時要先再補啦

Official 係in relationship都唔得
唔理啦都唔會知

正途做法係咪就係補我老母的入境處ge改名登記事項證明書? thanks brother

...知唔知咩叫做法定關係？

thanks brother

唔想咁講但，真係智障冇下限

冇老豆老母出世紙 寫左封信解釋, 但應唔應該主動加下其他證明比佢(id card, etc.)? 定解釋冇就算以免講多錯多?

6月10號係咪黑洞左

冇就冇 佢叫你俾咩就俾咩
寫信解釋
之外唔使俾多嘢

你一開波咪講咗囉，等改名證明嘛，同時寫信講伯友改咗名。

唔好俾無謂嘢！出世紙唔等同身份證etc！兩樣證明嚟，佢哋唔係要證明個人嘅存在，而係該人出世時個國籍咋！

點解你哋成日覺得交唔到出世紙，就要搵嘢頂？如果得，一早寫明有咩替代啦

大家係網上搞tracking去寄定係去門市寄？

FedEx

暫時所有6月A.Dower簽收都係黑洞緊

6月a dower process緊

真係慘 好中唔中 中個黑洞
利申 DHL 6月8 A Dower

我之前用spaceship揀fedex
Fedex上門收件

大概幾錢？
準備去寄但門市好遠

上個月寄個時spaceship有discount code
Discount左$32x
唔知宜家仲有冇

我上星期六去fedex門市寄
0.5kg，收 $235

FedEx 自己開戶口仲平啦！spaceship 海鮮價，彈上彈落，曾經fedex/TNT都做到$2xx，近期好似做aramex 同skynet推廣碼，但貴咗囉，

我都係11號M. Yates Fedex簽收未有update :(

比你睇宣誓咩黎姐

Email +sms通知

有無人知passport office 係咪會打過黎聯絡傢？
我份嘢仲未簽收
但呢兩日都收到+44 嘅電話
第一次miss 左
但第二次聽左嘅時候對面係講支那語
講左兩句佢就cut 左線
係咪d 騙徒魚目混珠緊

正常續證唔會打嚟！上面你睇到打嚟嘅都係報失組！而且人哋一定講英文先，點會講匪言！

近排係有dhl支那語電話打黎話寄失之類，小心

我都係12號簽收，未update

6月18 R. Moran 簽收未update

啱啱Fedex寄咗
$234超抵

8號fedex + Yates +11:37am簽收
岩岩終於收到doc received
走出黑洞後佛系等佢處理

係咪仲要等多兩個月

我預佢係

我都啱啱一分鐘前收到sms

仲未有

我6月10 Moran仲未update

應該就快轉架啦
我同我老婆份application用同一個信封，我果份recevied但老婆果份仲未有消息

同一封，應該快㗎喇，因為正常一齊處理，一齊審批。

6月8號黑洞中

之前又只當係旅遊證件

有777加持，邊個仲話bno唔係British ！

用fedex定DHL好

DHL要做網上預約?

睇黎真係一大批巴打係6月8號

逃出黑洞啦

咁樂觀 我諗住12月先有啦已經

預約上門?

我都收到doc received啦

價錢唔同囉，寄bno去，似乎分別唔大，你睇置頂，打熱線自行了解啦！

想知report lost之後而家大概幾時會收到回覆
有無巴絲都係最近report lost咗

去門市

我6月7report
7月6號收到reference number

8/6 A.Dower 簽收
啱啱終於收到SMS Documents received
#離開黑洞了

都要一個月
唔該巴打

肯定自己有bno就唔使理佢寄咗先
反正條隊咁長

睇咗置頂
我都諗住會照寄過去先
我而家等緊補領埋張出世紙
到時有無覆我都應該會照去申請

恭喜哂幾時開始process架

DHL 6月8 A Dower 岩岩終於收到update喇 好感動
希望6月8號所有巴打絲打都可以盡快逃出黑洞

DHL要填電話 地址上面冇寫電話點算

hmpo電話? search下就有啦

8號快啲出晒啦！因為咁先至快啲到10號呀

有無覺得d好薄？

8號加油
後面11號為你哋打氣

請問有無巴絲係 7月後approved 係仲收到紅色嫁？

29號 A Yates簽收左

我想問岩岩收到HMPO SMS,話passport sent to address
但無比dhl reference number
我想問點樣先可以BOOK到上門派件...因為平時on shift...大部份時間唔係屋企

我8號仍然未update

等dhl email

咁快

A.Dower 8/6簽終於出黑洞

無咩點解，就手就做邊本先

星期一晚寄啱啱moran簽收咗

Me tooo

4號寄，頭先m.moran剛簽收

A Yates!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
8/6/2020 Fedex dark hole

咁快咁開心
簽收同document received 有一個月時差wor

今日又係8號，會唔會又…………

因為others 要做interview 但係揀ukpa唔駛..

其實跟佢指示係咪好難？
你不如揀renew bc passport啦反正你都諗住鳩填d明知係錯既野去application度

點解反而遲寄會先收到呢

10號表示繼續等

希望hmpo ban晒班apllication都唔識填/亂填既香港人

同埋呢班廢閪緊係睇所謂既youtuber教路啦

從來無人需要in

自己，section (1)(4)

Section (4)

哇屌要成 250磅

你父/母嗰張存唔存在？用父/母張section 1(1)試吓囉申請囉，最多咪要你補。

鬼叫你唔見，緊要嘢嚟！

預50-60日再update

咪自欺欺人好嗎當啲staff 唔識睇你本嘢寫乜？

仲有嗰句乜差嘢要interview 句嘢就頭盔黎嘅，呢個post由舊登開到依家都無人真係試過要。

同埋，唔好以為咁就避到副署，都係嗰句，唔好當啲staff係on9

真係老老實實正正經經填啦

唔好搞衰香港人個朵

我爸爸唔見左張naturalisation certificate
但佢有本舊bno 可以點做？

世伯可以照續，最緊要係本舊bno，交唔到嘅文件寫信解釋。

有冇人6月8號S.Jones係轉左status

佢張嘢係naturalisation certificate as a British Citizen?

係啊 因為我輸入左佢有
電腦系統要我提供佢既certificate no. & due date
有冇得email 問個張野既details

我今朝早比咗電郵英國護照署同佢講我用唔到長途電話，可唔可以用電郵確認，另外提供咗一啲佢可能會問到嘅資料， 啱啱終於收到報失號碼

想請教一下, 我幫父母續期, 可唔可以一個郵包咁寄晒過去? 我入面分開寫清楚pex no.咁得唔得? 定係要分開兩件件咁寄?
另外我見好多巴絲都係用fedex 唔見有人用speedpost, 係唔係fedex會快d?
謝謝!

23 May Application submitted
27 May DHL Speed post
8 June Documents received
9 June Application being processed
8 July Application approved

祝大家順利

遲你一個星期submit 8號簽收 依家都未update

我寄個時未國安法+吹平權風
宜家搞應該有排等

純好奇問下,
家下收到係藍定紅色多?

好, 我再睇多次

藍色喇，好似上面仲有個巴打係紅色

咁我當佢無啦

老豆老母張結婚證書大陸簽發得殘體字，照寄過去定寫信算。寄過去又話要certified translation

大陸文件算把啦，交唔到嘅文件寫信解釋。

你要等HMPO經DX寄去畀Heathrow嘅DHL
要兩三日先有DHL嘅SMS

嘩，張cert真係BC嘅就緊係唔好當無，佢如果係BC otherwise than by descent 嘅話你都有BC喎

唔好意思，doc講十八歲加英文名嗰度我唔係好明，容我問問題：

出洞啦

想問下你由report lost到收到ref.no用咗幾耐時間

宣誓聲明書需要用英文自行草擬。

唔好意思想問下，我媽本bno有加我做included child，而我自己本身係冇bno，睇過身份證大法全部都符合。我應該用included child去申請返定係用身份證去申請返好？

你阿媽本嘢有你名=你有BNO身份， first British passport application 直接申請

收到取消 rf number
個email
Your passport has been cancelled – it can’t be used
係咪可以去續了

比錢 比錢 比錢 比錢

咩意思？

又就嚟爆po

可以邊到send email問？

人哋先寄到HMPO

你可以寫返好段英文佢，然後上嚟share返，做福後來者。

你直接申請，一定要用你媽呢本有你名嘅bno作證據！你無需用乜嘢大法，你媽本證已經係最強證據！

Sorry填錯左可以點做

快啲課金啦仲問

填錯咗咩？

又要準備新post了

1001

bno出世地點寫深圳 我填申請個陣都係深圳
但係特衰寫廣東
咁係咪搵律師樓翻譯我出世紙比較好 因為係簡體字

係passport office hk 出passport 都選左UKPA, UKPS, IPS 唔係選others

到時夾多份信話填錯左就得?

大陸文件算把啦，交唔到寫信解釋！

誠意啲寫信解釋！

1000?